{
  "quests": [
    {
      "Question": "Что забрасывает на рыбалке спиннингист?",
      "Answers": [ "блесну", "шайбу", "учебу", "гарпун" ],
      "RightAnswer": "блесну",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Что помогало людям писать до изобретения шариковых ручек?",
      "Answers": [ "пух", "мех", "перья", "чешуя" ],
      "RightAnswer": "перья",
      "Prize": 500,
      "Index": 1
    },
    {
      "Question": "Что располагается на нотном стане?",
      "Answers": [ "перец", "корица", "сахар", "соль" ],
      "RightAnswer": "соль",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "Что обычно дает кредитор?",
      "Answers": [ "уроки музыки", "голову на отсечение", "обещание жениться", "деньги в долг" ],
      "RightAnswer": "деньги в долг",
      "Prize": 1000,
      "Index": 2
    },
    {
      "Question": "Как называют помещение для содержания пауков и скорпионов?",
      "Answers": [ "скворечник", "террариум", "конура", "аквариум" ],
      "RightAnswer": "террариум",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "Кто фигурирует в присказке, помогающий запомнить цвета радуги?",
      "Answers": [ "рыбак", "охотник", "садовод", "пчеловод" ],
      "RightAnswer": "охотник",
      "Prize": 2000,
      "Index": 3
    },
    {
      "Question": "Что не бывает морским?",
      "Answers": [ "Звезда", "Берёза", "Болезнь", "Пехота" ],
      "RightAnswer": "Берёза",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Что извещает о начале раунда в игре «Что? Где? Когда?»?",
      "Answers": [ "колокол", "гонг", "стартовый пистолет", "кремлёвские куранты" ],
      "RightAnswer": "гонг",
      "Prize": 3000,
      "Index": 4
    },
    {
      "Question": "Какого значения нет у слова «марш»?",
      "Answers": [ "музыкальный жанр", "часть лестницы", "вид скальпеля", "шествие военнослужащих" ],
      "RightAnswer": "вид скальпеля",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "В какое море впадает Хуанхэ — Жёлтая река?",
      "Answers": [ "В Красное", "В Чёрное", "В Белое", "В Жёлтое" ],
      "RightAnswer": "В Жёлтое",
      "Prize": 5000,
      "Index": 5
    },
    {
      "Question": "Что не входило в рецепт салата оливье в 1894 году?",
      "Answers": [ "Картофель", "Огурцы", "Докторская колбаса", "Оливки" ],
      "RightAnswer": "Докторская колбаса",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "Сколько отверстий для захвата в стандартном шаре для игры в боулинг?",
      "Answers": [ "Одно", "Два", "Три", "Четыре" ],
      "RightAnswer": "Три",
      "Prize": 10000,
      "Index": 6
    },
    {
      "Question": "Что журналисты назвали «рукопожатием в космосе»?",
      "Answers": [ "третью серию «Звездных войн»", "сближение кометы Галлея с Землей", "проект «Союз – Аполлон»", "переход Пеле в нью-йоркский «Космос»" ],
      "RightAnswer": "проект «Союз – Аполлон»",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "Что практически отсутствует у кошек породы бобтейл?",
      "Answers": [ "уши", "усы", "хвост", "когти" ],
      "RightAnswer": "хвост",
      "Prize": 15000,
      "Index": 7
    },
    {
      "Question": "Какое животное существует на самом деле?",
      "Answers": [ "Укутанный водовоз", "Голый землекоп", "Лысый трубочист", "Волосатый извозчик" ],
      "RightAnswer": "Голый землекоп",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Что такое феод, давший название феодалам?",
      "Answers": [ "меч", "жалованье", "земельное владение", "военный отряд" ],
      "RightAnswer": "земельное владение",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Кто управляет государством Монако?",
      "Answers": [ "Царь", "Князь", "Президент", "Барин" ],
      "RightAnswer": "Князь",
      "Prize": 25000,
      "Index": 8
    },
    {
      "Question": "Кольцо какого цвета на олимпийском флаге символизирует Европу?",
      "Answers": [ "Жёлтого", "Голубого", "Красного", "Зелёного" ],
      "RightAnswer": "Голубого",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "Что бросились скупать американцы в 1973 году, после того как Джонни Карсон пошутил в своем ток-шоу о дефиците?",
      "Answers": [ "соль", "мыло", "туалетную бумагу", "спички" ],
      "RightAnswer": "туалетную бумагу",
      "Prize": 50000,
      "Index": 9
    },
    {
      "Question": "Для какого занятия, если верить названию, необходимо терпение?",
      "Answers": [ "Балет", "Аранжировка", "Пасьянс", "Бильярд" ],
      "RightAnswer": "Пасьянс",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Кем служил Сергей Есенин на Первой мировой войне?",
      "Answers": [ "санитаром", "писарем", "поваром", "адъютантом" ],
      "RightAnswer": "санитаром",
      "Prize": 100000,
      "Index": 10
    },
    {
      "Question": "Как называется аквариумная рыбка?",
      "Answers": [ "Перископ", "Микроскоп", "Телескоп", "Гороскоп" ],
      "RightAnswer": "Телескоп",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "Кому датчане установили памятник в замке Розенборг в Копенгагене?",
      "Answers": [ "Нильсу Бору", "Ларсу фон Триеру", "Петеру Шмейхелю", "Хансу Кристиану Андерсену" ],
      "RightAnswer": "Хансу Кристиану Андерсену",
      "Prize": 200000,
      "Index": 11
    },
    {
      "Question": "Как в древности на Руси называли месяц май?",
      "Answers": [ "Червень", "Грудень", "Травень", "Май" ],
      "RightAnswer": "Травень",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "Какой жук был священным у древних египтян?",
      "Answers": [ "Майский", "Плавунец", "Короед", "Навозник" ],
      "RightAnswer": "Навозник",
      "Prize": 400000,
      "Index": 12
    },
    {
      "Question": "Где на земном шаре день равен ночи в течение всего года?",
      "Answers": [ "На полюсах", "На полярном круге", "На нулевом меридиане", "На экваторе" ],
      "RightAnswer": "На экваторе",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Что держит в руках кинематографический «Оскар»?",
      "Answers": [ "Рулон киноплёнки", "Меч", "Трость", "Кинохлопушку" ],
      "RightAnswer": "Меч",
      "Prize": 800000,
      "Index": 13
    },
    {
      "Question": "Как называется шлюзовой отсек Международной космической станции?",
      "Answers": [ "«Лабиринт»", "«Ребус»", "«Пазл»", "«Квест»" ],
      "RightAnswer": "«Квест»",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Какой из атмосферных слоёв находится ближе к Земле?",
      "Answers": [ "Стратосфера", "Мезосфера", "Тропосфера", "Термосфера" ],
      "RightAnswer": "Тропосфера",
      "Prize": 1500000,
      "Index": 14
    },
    {
      "Question": "Какое растение существует на самом деле?",
      "Answers": [ "Лох чилийский", "Лох индийский", "Лох греческий", "Лох русский" ],
      "RightAnswer": "Лох индийский",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    },
    {
      "Question": "Где находятся Русские горы?",
      "Answers": [ "В Северной Америке", "В Европе", "В Африке", "В Антарктиде" ],
      "RightAnswer": "В Антарктиде",
      "Prize": 3000000,
      "Index": 15
    }
  ]
}